[Fintech]贏國山東省濱州市銀行1.6億定期消失 存戶提訴不獲法院受理 (

不少人為安全計，都將自己畢生積蓄存入銀行。然而據《澎湃新聞》報道，山東省農村信用社自2013年3月到2015年底間，共有27名定期存戶在到期後取款時，卻被銀行告知「沒有這筆錢」，涉案金額多達1.6億元（人民幣，下同）。有部分存戶其後向銀行提民事訴訟，竟不獲當地法院受理。

報道引述其中一名存戶「付玲」（化名）的經歷。她表示，2014年在這家銀行位於濱州市的分行，存入1100萬元定期。一年後定期到期，她攜存款單打算取款時，銀行卻告訴她「沒有這筆錢」。

事件經司法部門調查後，當局發現這家銀行有11名員工，分別在3家不同分行，偽造金融票證43張，以高息吸引存戶「存款」。即使事件揭發後已追回部分存款，仍有1.6億元消失無蹤。案發後，多名受害人曾前往法院向銀行提出民事訴訟，但均被法院以「對被害人財產應依法予以追繳或責令退賠」為由，不予受理。

付玲坦言，兩年多的維權經歷令她身心俱疲：「我們是在銀行存的錢，銀行員工在我們不知情的情況下將存款轉走，現在存款不見了，我們卻連起訴的機會都沒有……誰能想到，存在銀行裏的錢也會出了問題？」

報效國家

又贏

你仲有 主席啊

簡單 入去呢間銀行做

共享經濟，咁都唔識，點做強國人啊

對被害人財產應依法予以追繳或責令退賠

姐係點

被法院以「對被害人財產應依法予以追繳或責令退賠」為由，不予受理。

即係點🤔？聽落好似幫受害人 但又不予受理 咁撚矛盾既

放一年有3.3%諗都知無可能啦全世界唔洗做啦

贏國喺呢一方面真係贏到開巷

自己開返間銀行賺返條數先啦

仲有黨，驚咩

濱州市

正常人睇唔明係好正常既

支付寶點樣先進都好
中國都無法保證人民既錢係安全唔會俾人偷到
呢個國家幾先進，生活既人都會覺得每日都好危險，咩都信唔過

香港做人民幣定期都有啦
宜家做美金都2.25%

即法院已經為被害人通知銀行追錢，退賠﹗
但退唔退到，追唔追到由銀行話事，銀行都係被害人，幾時追到法院唔會理
由於法院已經依法追錢，被害人唔可以告銀行「住」
「住」等於無限期

我強行理解係法例已經講明要賠畀受害人，唔需要特登開庭審

即係銀行唔賠自己諗辦法

支那日常=香港未來

係咪用QR code拎左錢呀

中國或成為最大贏家